高鐵自動駕駛 時速350公里

高鐵自動駕駛 時速350公里

首次實現時速350公里的京張高鐵智能動車組，其設計圖「龍鳳呈祥」（圖前）和「瑞雪迎春」（圖後）在較早前公布。
圖1之1 - 首次實現時速350公里的京張高鐵智能動車組，其設計圖「龍鳳呈 . . . . . .

【明報專訊】由中國建立的全球首套時速350公里高鐵自動駕駛系統（C3+ATO）已完成實驗室測試，將現場試驗。位於廣東莞惠、時速200公里的自動駕駛城際鐵路，則將於年底全線貫通。

國務院國資委新聞中心官方微信「國資小新」公告，央企中國鐵路通信信號股份有限公司（中國通號）已建立自己的「列車運行控制技術標準」（CTCS），未來中國城際鐵路、地鐵、中低速磁懸浮、貨運場站等軌道交通將全面自動駕駛。中國通號稱， 通過引進吸收及自主創新，實現高鐵列車運行控制這核心技術的完全自主化，並建立中國列車運行控制技術標準（CTCS），列車運行控制核心技術和產品的完全國產化，擺脫對國外技術的依賴。

中國通號自主研發的地鐵CBTC列車運行系統，已在重慶、上海啟用全自動駕駛線路；採用中國通號中低速磁懸浮列車運行控制系統的北京S1線也是中國首條自動駕駛的磁懸浮線。

至於將會首次實現時速350公里的京張高鐵智能動車組，其設計圖「龍鳳呈祥」（圖前）和「瑞雪迎春」（圖後）在較早前公布。

往地獄最快

全運貨唔得咩？

轟呀

黃泉特快線

如果全線自動駕駛，會安全過人手渣

自殺列車

個樣變成日本仔廿年前嘅500系

套信號系統一行雷就唔識停
到時自動撞車

不了，

咁唔代表司機可以離開座位偷閒

高速帶你通往陰間既冥通快車

套系統用邊國晶片？

中國又贏
350km/hr 撞車死快到無感覺， 中國拎硬人道獎

駁唔到

未出事：自主研發
出左事：日本提供

高鐵乃小日本發明，強烈譴責文化侵略

自動駕駛大勢所趨
睇下南港島線

其實ato有咩咁高科技
又要打一輪飛機